[方向日報] 無視法紀圍警總 黃之鋒上電台吹噓

上周五（21日）大批示威者發起包圍灣仔警察總部，又向警總掟雞蛋，質疑警方處理反修訂《逃犯條例》示威使用過分武力，包圍行動擾攘十多個小時。當日宣布成功包圍警總的香港眾志秘書長黃之鋒昨在電台節目上承認，他有呼籲其他人士參與行動，但指這次行動沒有任何團體刻意部署，而是市民在網上討論和醞釀超過一星期的決定，屬民眾自發的行動。

警總遭破壞 中大學生代表稱秩序井然

黃表示，不認為自己或任何一個政治人物和單位，有資格代表逾百萬名示威人士與政府對話，又稱由於當日立法會並無關鍵議案，加上警方未有正面及清晰交代警權過大問題，故認為包圍警總，比留在立法會示威區或添美道較為聚焦。對於有意見認為反對修例的示威者應該「見好就收」，是時候與政府對話，黃認為有關建議「老套兼落後」。

對於警總被破壞，出席同一節目的中大學生會會長蘇浚鋒表示，包圍警總行動完全是群眾自發，沒有任何組織推動，過程秩序井然和有默契，他認為，只要網上有資訊講明行動的風險，港人便有智慧以同一個方式行動，目前大專學界和立法會議員在抗爭運動的角色，分別是負責支援物資和監察警方行動。